呢種 counter offer 你會點揀

現時公司A underpaid

公司B有 offer 多野學，新嘗試，亦有興趣做，對日後career path會比公司A好，人工唔錯，多現時約3成

公司A老闆想留我，出高過公司B offer, 多現時約6成，但工作環境悶，無野學，可謂愈做愈無前途

比著大家點揀

正評: 留低，接受counter offer
負評: 不了，建議去公司B嘗試

B

諗過，但預唔到一年後B公司仲有呢個pos比你apply

你直接講公司名先拎到最好既意見

幾歲
幾年經驗
邊行

A公司知你走先加你人工，真係欣賞你就早就升職加薪啦
擺明覺得用錢可以收買你
同時亦會懷恨在心
有機會搵到個平過你既人，會毫不猶豫唔要你
B公司有加人工做野有報有前景
長線睇的話好易揀啫

A
同時一路搵工
出黎做野講錢唔洗講義氣

on9先揀A

出黎打工講金唔講心
佢有心裁陪實乜都會俾到你
洗乜搞到轉工先黎話補返

巴打亦講得有理，
雖然我知道公司A唔會炒我，但睇長遠發展都係揀B會合適啲，即使呢一刻係少錢過A counter offer

自己諗
1. 個員工咁做得野都唔到resign唔加人工 睇得出間公司管理幾閪
姐係話你underpaid左咁耐佢搵你咁耐笨柒
加得6成以佢性格一定又係黎緊10年你都唔使指意有得加 唔係你都唔會underpaid得咁多

2. 一個員工無啦啦加6成人工 你係老細會點諗 會唔會唔服氣？
老細緊係搵下條水魚啦 用你個人工請過個返黎train 到時你就變condom

3. Counter offer到時又屌鳩你早有異心
挾offer自重 又係做得唔開心

4.你自己都講左無野學

除非你自覺騎住個老細 唔係加完你人工你都唔會有運行 或者你真係好想要果extra 30%囉

只有兩個情況你要留你公司A:

你好等錢洗，無咗A公司多出嚟個三成offer開唔飯，交唔起租。

你仲有幾年退休，搵埋水尾之後慢慢搣

實數幾多先

後生咪B，等退休咪A

"加完你人工你都唔會有運行"

岩